文憑試核心科首日開考 十名考生因發燒等不准入試場

[b[/b]

【Now新聞台】中學文憑試核心科目陸續開考，最先是通識科，涉及約47000名考生，較已開考的選修科大增，試場加強分流避免人多聚集。考評局表示，有十名考生因發燒或急性呼吸道感染徵狀，不獲准進入試場；三人考試期間不適中途離場。另有29人因病缺席。

文憑試首科核心科目通識科開考，涉及逾47000名考生、二百多個學校試場。多區都有考生提早逾一小時到達，把握排隊時間溫習。不少考生是首日應試，形容心情緊張。

這個試場超過200名考生排隊量體溫及遞交健康申報表，學校加開課室為試場，考生要先查看。有考生指試場內會盡量避免飲食和如廁。

進入試場考生沒有鬆懈，通識科考試有45分鐘小休，學校有措施分流排隊去洗手間，有黃線提醒保持距離。翌日英文科考試考生更多，校長指這個試場考生會多一倍。

考試後校方加緊消毒清潔試場，校長指若所有核心科目都順利，有信心文憑試能如期完成。

而餘下中、英、數三科核心科目會陸續開考‪至下周二，教育局亦再次呼籲僱主容許員工在這段時間核心科目考試日彈性上班，讓考生順利前往試場。

年年都有，今年變新聞

前幾日粉嶺驗到個發燒應考細路肺花
唔知咩事

張竹君話冇人有事

「話」

而餘下中、英、數三科核心科目會陸續開考‪至下周二，教育局亦再次呼籲僱主容許員工在這段時間核心科目考試日彈性上班，讓考生順利前往試場。

但係公務員都無ORDER落黎可以彈性上班WOR

係咩？

發燒仲想去考

毅力 [member]